# На этой неделе в KDE: адаптивная непрозрачность панели и автовосстановление несохранённых документов в Kate!

> 28 февраля – 7 марта, основное — прим. переводчика

На этой неделе была добавлена ​​большая функция в Plasma: [адаптивная непрозрачность панели](https://invent.kde.org/frameworks/plasma-framework/-/merge_requests/119)! Панели и виджеты панелей стали прозрачнее, чем раньше, что даёт больше оттенков красивых обоев на вашем рабочем столе! Но что это? Вы собираетесь пожаловаться на то, что вы развернули все окна и теперь увеличенная прозрачность выглядит некрасиво? Фактически, теперь мы делаем ваши панели и виджеты панелей на 100% непрозрачными, когда есть какие-либо развёрнутые окна, что гарантирует отсутствие уродливого эффекта! Но, что если вы не хотите такого поведения? Что ж, если вам не нужна адаптивная непрозрачность, мы теперь позволяем вам сделать панель и виджеты панели всегда прозрачными или всегда непрозрачными! Надеюсь, это сделает всех счастливыми. 🙂 Поаплодируем Niccolò Venerandi и Jan Blackquill за эту работу, которая появится в Plasma 5.22.

<https://www.youtube.com/watch?v=4exHfb8Qjl0>

Другая примечательная функция была добавлена в основную ветку: [способность Kate автоматически сохранять и восстанавливать несохранённые файлы или даже несохранённые изменения в файлах при выходе и повторном запуске](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=353654)! Эта функция использует существующие функциональные возможности сеанса Kate и отключена по умолчанию в ожидании множества испытаний такими же отважными пользователями, как вы. 🙂 Для этого убедитесь, что вы используете сеанс, или создайте его с помощью пункта меню «Сохранить сеанс как…» в меню сеансов Kate. Затем перейдите в окно настроек Kate, перейдите на страницу «Сеансы», и установите флажки в разделе «Автоматически сохранять и восстанавливать». Méven Car реализовал эту долгожданную функцию для Kate 21.04.

## Исправления ошибок

Elisa [теперь сохраняет файлы списков воспроизведения в формате `.m3u8`, который поддерживает кодировку UTF-8 и символы не из ASCII, и так же позволяет открывать списки воспроизведения в этом формате](https://invent.kde.org/multimedia/elisa/-/merge_requests/219) (Nate Graham, Elisa 21.04)

Переименование файла в общей папке Samba таким образом, что лишь одна буква переходит из верхнего регистра в нижний (или наоборот) [теперь работает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=430585) (Harald Sitter, Dolphin 21.04)

[Изображение дня из Flickr в качестве обоев рабочего стола снова работает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=427566); Истёк срок действия ключа API. Это продолжает происходить, поэтому мы исследуем более общий способ обеспечения его стабильной работы (Alexander Lohnau, Plasma 5.18.7)

Виджет Системного монитора Plasma [больше не отображают неработающее окно конфигурации](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=424458) (David Redondo, Plasma 5.21.2)

Discover [теперь всегда возвращает соответствующее число приложений, когда его просят найти обработчики для формата файла](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433291) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.21.2)

Функция автоматического соответствия стиля оформления заголовков для приложений панели заголовков GTK [теперь работает в многопользовательских системах, когда несколько пользователей входят в систему одновременно](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433608) (Alois Wohlschlager, Plasma 5.21.2)

Нижние кнопки на различных страницах Параметров системы [больше не обрезаются при использовании Plasma Mobile или системном языке с длинным словами](https://invent.kde.org/plasma/plasma-workspace/-/merge_requests/687) (Dan Leinir Turthra Jensen, Plasma 5.21.3)

Новое приложение Системного монитора Plasma [больше иногда не падает, когда находится слишком долго в свёрнутом состояние](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=430615) (Arjen Hiemstra, Plasma 5.21.3)

Диалог «Завершить процесс» в новом Системном мониторе Plasma [больше не страдает множеством мелких визуальных сбоев](https://invent.kde.org/plasma/plasma-systemmonitor/-/merge_requests/98) (David Redondo, Plasma 5.21.3)

Виджеты Системного монитора [теперь правильно обновляют свои заголовки, чтобы отражать пользовательские изменения сразу после внесения таких изменений](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433954) (David Redondo, Plasma 5.21.3)

Приложения GTK, использующие новую библиотеку Libhandy [теперь отображают свои верхние панели заголовков с правильной высотой](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=430081) (Jan Blackquill, Plasma 5.21.3)

Исправлено [несколько проблем в глобальной теме «Breeze, тёмный вариант», из-за которых она неправильно применяла предполагаемую цветовую схему и заставку](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414417) (Nate Graham, Plasma 5.21.3)

Текст-заполнитель в текстовых полях Plasma [теперь отображает правильный курсор, когда вы наводите на него указатель мыши, и никогда не имеет неправильного цвета или даже не выбирается неправильно](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433864) (Nate Graham, Frameworks 5.80)

## Улучшения производительности

Elisa [теперь потребляет меньше памяти, когда вы прокручиваете приложение и видите много обложек альбомов](https://invent.kde.org/multimedia/elisa/-/merge_requests/220) (Devin Lin, Elisa 21.04)

Когда экран выключен, [система больше не тратит впустую энергию процессора и видеокарты, рисуя невидимые компоненты](https://invent.kde.org/plasma/kwin/-/merge_requests/746) (Bhushan Shah, Plasma 5.22)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Теперь [понятнее, как остановить презентацию в Okular](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=432416) (Albert Astals Cid, Okular 21.04)

В Kate, клавиша F11 [теперь используется для входа в полноэкранный режим и выхода из него, как и во многих других приложениях, вместо того чтобы включать и выключать номера строк](https://invent.kde.org/frameworks/ktexteditor/-/merge_requests/111) (Waqar Ahmed, Kate 21.04)

Plasma и приложения на основе QML [теперь полностью подчиняются вашим настройкам продолжительности анимации, включая отсутствие анимации вообще](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433948) (Nate Graham и David Redondo, Plasma 5.22 с Frameworks 5.80)

## Как вы можете помочь

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Максим Маршев](https://t.me/msmarshev)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2021/03/05/this-week-in-kde-adaptive-panel-opacity-and-auto-restored-unsaved-documents-in-kate/>  

<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: headerbar → панель заголовка -->
<!-- 💡: icons → значки -->
<!-- 💡: thumbnail → миниатюра -->